美擬加強非洲反恐 防IS東山再起

美擬加強非洲反恐 防IS東山再起

國際要聞

IS雖在敍伊失勢，爪牙仍遍佈非洲。

極端組織「伊斯蘭國」（IS）在伊拉克和敍利亞潰敗，美國國防部現正考慮加強在非洲駐軍並採取更主動的反恐角色，防止IS改以非洲為基地東山再起。

美軍參謀長聯席會議主席鄧福德表示，IS失去伊拉克摩蘇爾和敍利亞拉卡兩大基地後，「有迹象會在非洲加強勢力」。目前利比亞、東非、埃及西奈半島以至西非，都有IS分子盤踞當地。

美軍現派6,000人駐非

鄧福德又指，他昨日和75個國家軍事領袖共商對抗IS的下一階段行動，將會向總統特朗普和國防部長馬蒂斯建議採取更多行動應對威脅。

月初4名美軍在尼日爾遇襲身亡，相信和IS有關，也引起外界疑問為何美軍會遠赴非洲執行危險的反恐任務。鄧福德表示，反恐戰爭目前已擴展到全球各地，不論西非以至東南亞都不能置身事外，美軍會繼續相關行動。

目前美軍有約6,000人派駐在非洲，當中1,300人是特種部隊，主責訓練當地軍人。共和黨參議院軍事委員會成員格雷厄姆預期，當面對重大反恐行動時，駐非洲美軍或會擔當更主動角色，甚至可能對恐怖分子「開出第一槍」。

法新社

相關新聞

遺孀證特涼薄「令我哭得更厲害」
國際要聞 8小時前
暗指遺孀說謊 特展現人格新低點
國際要聞 8小時前
尼日爾遇襲 駁火一小時才求援美軍疑遭村民夥IS設局陷害
國際要聞 8小時前